<resources>
    <string name="kakao_app_key">6f132b7cc44d7db52668b041c8643da4</string>
    <string name="greeting_login">패스팝에 오신걸 환영합니다. 회원 가입 및 로그인을 하시면 더 많은 기능들을 사용하실수 있습니다.
    로그인 하시면 기출 시험 통계, 플래시카드 노트 작성 및 폴더 저장 및 다양한 혜택을 제공 받을 수 있습니다.</string>


    <string name="app_name">pp</string>
    <string name="string">"'덜커덕, 덜커덕...'
지하철, 언제나 이쯤에서 유난히 진동이 심하다. 피곤함에 찌든 몸뚱이에 '정신차려'라고 말하듯... 고개를 들어 유리창 사이 옆 칸을 물 미끄럼 쳐다봤다.

형이었다. 이어폰을 끼고 책을 읽고 있는 형이었다. 덜컹거림에 아랑곳하지 않고 한 손은 손잡이에 한손으론 책을 들고 있는 형이었다. 닮은 사람일까? 아니다 너무나 명백한 형이다.

우리 형은 5년째 병상에 누워 있는 식물인간이다.

다시 한번 마찰음을 내며 전철이 흔들린다.

그리고 그곳에 형은 없었다.

피곤함에 헛것을 봤을까... 형의 모습은 뚜렷했다. 형이 누워있는 병원으로 발길을 옮겼다. 형은 누워있었다. 대단한 형은 아니었지만, 우린 친했다. 유쾌하고 유머 감각이 넘쳤던 형은 나를 자기 친구들에게 소개해 주길 좋아했다. 그런 형은 사고 후 힘겹게 마지막 끈을 붙잡고 있다. 도톰한 생기로 가득 찼던 형에게 이제는 가죽만이 남아있다.

멀쩡한 형을 상상하고 그리워하기에는 너무 지쳤다. 병원비와 말을 잃은 부모님... 현실에 사는 나에게 오늘 비현실적인 형이 나타났다. 그리고 또 다른 오늘이 시작되었다. 기대반, 지침 반인 나는 퇴근길 지하철에 서있다.

'덜커덕, 덜커덕...'

그곳이다. 표현할 수 없는 묘한 감정이 비집고 들어온다. 옆칸 창문을 본다. 형이다. 분명 내 형이다. 형이 즐겨 입던 긴 코트를 입고 있다. 오늘은 음악도, 책도 없이 나를 보고있다.

다시 한번 전철이 흔들리고 형은 사라졌다.

'덜커덕, 덜커덕...'

오늘은 문을 열었다. 약속이나 한 듯 형 역시 문을 열렀다.
그리고 나는 충격과 기쁨을 느끼며 입을 열지 못했다. 형 역시 넋이 나간 사람처럼 말을 이어가지 못했다. 그렇게 다시 요란한 덜컹거림과 함께 형은 사라졌다.

편지를 썼다. 혼란 스러웠지만 분명 그는 내 형이었다. '그쪽 세계의 형'으로 글을 시작했다. 다음날 우린 짧은 요동 속에 다시 약속이나 한 듯 서로에게 편지를 주었다. 우리가 가장 좋아하던 애니메이션 캐릭터 '바트'가 새겨진 편지지였다... 편지의 내용은 이러했다. '그쪽 세계의 형'은 나에게 말하던 형이 그리었던 삶을 살고 있었다. 단 하나...... 불의의 사고로 식물인간이 된 동생과 상심에 빠진 부모님을 제외하고는... 그랬다.

형의 동생은 나의 형이었다.


A: '술 먹어서 하는 소린데, 솔직히 XX는 살아는 있잖아...
무슨 생각을 할까...? 생각은 하나...?
B: '새끼야 아무리 그래도 친군데 말이 심하네'
A: '그래서 오늘도 생일이라고 왔잖아! 새끼야...'어느 날 내겐 능력이 생겼다.
출출하던 11월의 새벽, 세상 맛있는 라면을
먹고 싶었다. 정말 맛있는 일본 전통 라멘 말이다.

진한 사골 육수, 탱글탱글 수타 면발, 짭조름한 차슈가 올라간 그 라면, 라면 김에 촉촉해진 송송 썬 파가 고명으로 올라간 그 라면 말이다.

그때였다... 무엇인가 내 안에 들어왔다. 신내림이랄까... 무엇인가가 들어왔다. 그리고 몸이 반응하기 시작했다. 냉장고와 찻장에 아무렇게나 구겨진 채로 방치된 재료를 손질하고 요리를 하기 시작했다. 새벽 2시 나는 현존하는 최고의 차슈 라면을 만들었다. 한참 후에 안 사실이지만 그때 내 안에 들어온 그분은 일본 라면 계의 대장인이었다….

이 능력에 대한 확신을 갖는데 까진 긴 시간이 필요치 않았다. 전통 이탈리아 라자냐, 프랑스의 푸아그라, 중국 사천요리 등 최고의 쉐프들이 내게 왔다.

그리고 깨달았다. 하찮은 식욕 따위에 나의 능력을 낭비하고 있었다는 사실을…. 과목별 일타 강사들을 모셨다. 당연히 수능 만점 전국 수석이었다. 하지만 이 나이에 다시 대학이라니…. 의미 없었다.
어떤 비밀번호든 알아낼 수 있었다. 하지만 명백한 범죄는 피하고 싶었다. 식당을 오픈할까도 생각했지만, 초기 자금이 문제였다.
NBA 올 타임 레전드를 모시고 동네 농구를 학살하는 식의 몇 번의 유희를 즐기던 찰나…. 오마하의 현자가 생각났다.

부모님, 형, 누나를 끈질기게 설득했다. 정말 간절하게 믿어 달라고 눈물로 호소했다. 탈탈 긁어모아 오천을 만들었다. 정확히 1년 뒤 나는 은둔의 투자 귀재가 되었다. 사모, 파생, 옵션, 장외 주식 등 자본주의 만세였다. 이전까진 상상도 못 할 액수로 부모님께 효도하고 형제자매와 끈끈한 우애를 다졌다. 그리고 지금도 불어나는 잔고와 유가증권 가치 상승분을 보고 있노라면, 많은 투자 천재들에게 감사의 말씀을 전하고자 한다.

그런데 요즘 들어 자꾸 피곤하다. 힘도 없다. 머리가 빠지기 시작한다. 이 능력에 대한 대가가 항상 마음에 걸렸다. 계산서가 나온 것일까.....
세기의 천재들을 모셨다. 프린키피아의 저자부터 논리 철학 논고의 저자까지…. 천재들의 가설은 이랬다. 능력을 사용해 내 몸에 손님을 모시는 시간만큼 나의 수명은 줄어든다. 몇 시간 부터 며칠 혹은 몇 주 동안 다양한 인물들을 모셨다.
내 수명이 얼마였는지…. 당최 얼만큼이 나에게 남았는지 알 수가 없었다…….
능력 사용을 멈춘 지 반년, 부쩍 정신을 잃는 횟수가 많아졌다. 최고의 의료진을 모셔볼까도 생각했지만, 오히려 수명 단축을 부채질할 것이었다. 마지막이 매우 가까워졌음을 알 수 있었다.

어설프게나마 내 뇌는 빌려준 이들의 사유를 모방하기 시작했을까….
어떤 상상을 하기 시작했다.

절대적인 자, 유일무이하며, 처음과 마지막인 자, 우주질서를 초월한 자…. 그런 존재를 상상했다.

축복인가…. 저주인가...

나는 영원불멸한 어떤 것이 되었고 요즘은 돈 대신 '질서'를 만든다…."</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
